<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<specificationDocument>
  <projectName>青芯驭码</projectName>
  <documentTitle>说明书</documentTitle>
  <technicalField>
    本发明涉及人工智能代理系统、嵌入式软件开发环境、图形化编程、人机协同编程及硬件工具链集成技术领域，尤其涉及一种将图形化编程、代码编辑、工程上下文管理、OpenAI Agent 多智能体协同、工具调用执行和硬件部署验证融合到统一桌面平台中的系统与方法。
  </technicalField>
  <backgroundArt>
    现有嵌入式开发过程通常需要在多个软件工具之间频繁切换，例如图形化编程工具、代码编辑器、编译工具、固件烧录工具、串口调试工具以及在线智能问答系统等。不同工具之间缺乏统一上下文和协同机制，导致用户在工程理解、任务拆解、代码生成、调试验证和结果沉淀方面需要大量手工操作。对于初学者而言，这种割裂式工具链带来极高学习门槛；对于进阶开发者而言，则增加了工程维护成本和任务切换成本。
    此外，传统智能助手大多停留在自然语言问答或局部代码补全层面，无法直接调用本地工程工具、读取项目状态、发起构建、执行烧录和验证设备运行结果，因而难以形成真正的工程闭环。面对需要多步骤执行的复杂任务，例如生成工程、配置开发板、修改文件、编译、烧录、查看串口输出并继续调整参数，单一智能助手容易在长链路任务中出现上下文漂移、执行中断或角色混淆的问题。
    因此，需要一种新的智能开发平台，将图形化编程、代码开发、上下文记忆、专业工具调用、多智能体协作和硬件验证整合在统一架构中，使智能系统既能够理解开发目标，又能够围绕当前工程持续执行实际操作。
  </backgroundArt>
  <inventionContent>
    为解决上述问题，本发明提出一种面向嵌入式开发的多智能体协同图形化编程与智能执行平台，即青芯驭码。该平台采用桌面化架构，将图形化编程模块、代码编辑模块、工程上下文管理模块、智能代理调度模块、工具调用执行模块、硬件编译烧录模块以及安全桥接模块统一整合。用户可以通过图形化方式或自然语言方式提出开发目标，系统则根据当前项目环境、文件内容、记忆配置和硬件上下文，自动生成执行路径，并调度适当的智能代理完成具体步骤。
    在本发明中，智能代理调度模块并非单一智能体，而是由主控代理和多个专业代理构成。主控代理用于理解总任务、划分子任务和整合结果；专业代理分别针对项目创建与配置、文件处理、终端执行、图形化语法分析、研究检索和原理图生成等领域工作。通过这种多智能体架构，系统能够针对复杂任务进行职责分离，提高执行稳定性和专业性。
    本发明进一步引入两类运行模式：兼容稳定模式和高级代理模式。兼容稳定模式用于对接既有稳定执行链路，以保证系统在一般任务场景中的可靠性；高级代理模式用于调用基于 OpenAI Agent 的智能协作链路，使系统具备更强的多步骤推理、多代理调度和长链路执行能力。两种模式可在统一界面中切换，从而兼顾兼容性和智能化扩展能力。
    为提高长期协作效果，本发明设置工程上下文管理模块，所述模块能够维护项目级记忆和全局记忆。项目级记忆用于记录当前工程背景、板卡特征、配置约束和任务中间结论，全局记忆用于记录用户长期偏好、通用规则和提示词策略。智能代理在后续执行中可继续利用这些记忆信息，从而避免重复理解和上下文丢失。
    在执行层面，本发明通过工具调用执行模块对接文件读取、文件编辑、目录搜索、命令执行、后台任务、构建、烧录、串口输出读取、技能注入与 MCP 扩展能力。智能代理在接收到用户任务后，不仅可以生成建议文本，还可以直接调用这些工具完成实际工程操作。例如，在创建新项目后自动写入模板文件、切换开发板配置、执行构建命令、将固件部署至目标设备并读取串口输出结果，之后再根据验证结果继续调整代码或配置，直至达到预期目标。
    本发明还采用安全桥接机制，在用户界面层与系统能力层之间建立受控通信通道，避免前端直接访问系统原生接口。通过主进程代理、白名单接口和安全存储手段，可以在保持系统可扩展性的同时降低误操作和安全风险。
    与现有技术相比，本发明至少具有以下有益效果：第一，实现图形化编程、代码编辑、智能代理和硬件工具链的一体化整合，降低学习和使用门槛；第二，实现基于 OpenAI Agent 的多智能体协同执行，使智能系统能够完成真实工程任务，而非仅提供静态建议；第三，通过项目记忆、全局记忆和提示词配置增强多轮协作连续性；第四，通过双模式架构兼顾稳定性与先进能力，适合教学、竞赛、创客、科研及智能硬件开发等多场景应用。
  </inventionContent>
  <embodiments>
    在一个具体实施方式中，用户在平台中输入自然语言任务，例如要求生成一个基于某开发板的硬件控制项目。主控代理首先读取当前工作区状态和项目上下文，并判断是否存在现有工程。若不存在，则将创建任务分配给项目处理代理；项目处理代理调用项目创建工具和开发板配置工具生成工程骨架。随后，文件处理代理根据任务要求创建或修改源代码文件，终端执行代理调用构建工具进行编译。当编译完成后，硬件烧录模块将程序部署到目标设备，并由串口工具读取运行结果。如果运行结果不符合预期，主控代理可根据串口输出再次分派调试任务，实现连续迭代。
    在另一个实施方式中，用户通过图形化编程模块拖拽积木形成程序逻辑，系统将其转换为代码表示，随后通过高级代理模式对代码进行优化、检查和扩展，例如补充硬件初始化逻辑、完善异常处理路径或生成项目说明。此时图形逻辑、代码逻辑与工程上下文保持统一，有利于教学与工程开发融合。
    在另一个实施方式中，研究分析代理可调用技能加载工具和检索工具获取特定硬件模块、外设库或引脚方案的知识，原理图代理则根据项目中的组件信息生成连接建议，从而使系统具备从需求、代码到接线建议的综合辅助能力。
  </embodiments>
</specificationDocument>
