<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<claimsDocument>
  <projectName>青芯驭码</projectName>
  <documentTitle>权利要求书</documentTitle>
  <claims>
    <claim index="1">
      一种面向嵌入式开发的智能协同编程系统，其特征在于，包括图形化编程模块、代码编辑模块、工程上下文管理模块、智能代理调度模块、工具调用执行模块、硬件编译烧录模块以及安全桥接模块；其中，所述图形化编程模块用于以可视化积木方式描述程序逻辑，所述代码编辑模块用于对程序进行文本级编辑，所述工程上下文管理模块用于汇聚当前项目、当前文件、硬件配置、历史会话及用户记忆信息，所述智能代理调度模块用于基于用户输入生成任务计划并调度一个或多个智能代理，所述工具调用执行模块用于调用文件、命令、构建、烧录、串口及扩展工具完成任务，所述硬件编译烧录模块用于将程序部署至目标硬件设备，所述安全桥接模块用于在用户界面与系统原生能力之间建立受控通信机制。
    </claim>
    <claim index="2">
      根据权利要求1所述的系统，其特征在于，所述智能代理调度模块包括主控代理与多个专业代理，所述专业代理至少包括项目处理代理、文件处理代理、终端执行代理、图形化编程代理、研究分析代理及原理图代理，主控代理根据任务类型将子任务分派至对应专业代理执行，并将执行结果汇总后返回给用户。
    </claim>
    <claim index="3">
      根据权利要求1或2所述的系统，其特征在于，所述系统同时提供兼容稳定模式与高级代理模式，其中兼容稳定模式用于调用内置稳定执行链路，高级代理模式用于调用基于 OpenAI Agent 的多步骤智能执行链路，从而在保持兼容性的同时提升复杂任务处理能力。
    </claim>
    <claim index="4">
      根据前述任一项权利要求所述的系统，其特征在于，所述工程上下文管理模块包括项目级记忆单元与全局记忆单元，所述项目级记忆单元用于记录当前项目背景、硬件约束、开发要求及阶段性结论，所述全局记忆单元用于记录用户长期偏好、提示词配置及通用规则，以供智能代理在后续任务中持续调用。
    </claim>
    <claim index="5">
      根据前述任一项权利要求所述的系统，其特征在于，所述工具调用执行模块支持调用文件读写工具、目录检索工具、命令执行工具、后台进程工具、构建工具、烧录工具、串口输出工具、技能加载工具以及 MCP 扩展工具，以使智能代理具备从需求理解到实际工程执行的完整闭环能力。
    </claim>
    <claim index="6">
      根据前述任一项权利要求所述的系统，其特征在于，所述图形化编程模块与代码编辑模块采用双模式协同结构，用户可先通过图形化方式构建程序，再切换至代码方式进一步编辑，系统能够在统一工程上下文下保持图形逻辑、代码逻辑与硬件配置的一致性。
    </claim>
    <claim index="7">
      根据前述任一项权利要求所述的系统，其特征在于，所述硬件编译烧录模块支持对不同开发板进行构建与部署，并在部署后通过串口监视或终端输出返回设备运行状态，以供智能代理继续分析、修正和推进后续步骤。
    </claim>
    <claim index="8">
      根据前述任一项权利要求所述的系统，其特征在于，所述安全桥接模块采用白名单接口和主进程代理机制，禁止用户界面层直接访问系统原生能力，所有文件、命令、串口、构建和烧录操作均通过受控桥接接口转发执行。
    </claim>
    <claim index="9">
      一种基于前述系统的多智能体协同编程方法，其特征在于，包括如下步骤：接收用户任务输入；解析任务语义并结合工程上下文生成执行计划；根据执行计划将子任务分发给一个或多个专业代理；调用对应工具执行文件读取、代码修改、构建、烧录、验证或检索操作；将执行结果回传给主控代理；在未完成任务时继续迭代执行，直至任务结束或用户中断。
    </claim>
    <claim index="10">
      根据权利要求9所述的方法，其特征在于，在代理执行过程中，若检测到工具调用失败、权限限制、上下文不足或诊断结果异常，则由主控代理或专业代理基于当前执行结果自动调整策略，包括切换工具、缩减任务、请求补充信息、进入摘要模式或重新分配子任务。
    </claim>
  </claims>
</claimsDocument>
